痴撚線英國通過左opt out organ donation

就算大英冇支那果種販賣 / 強摘死囚器官，通過呢條法例唔捐就會比人覺得自私，或例如僱主知道後唔請。Opt-in 或opt out 個status 重要係公開 港共政府見英國實行左又會開始強推，重會有一班人企道德高地支持

你地平時唔係最想政府跟英國做野？

英國過氣啦。

活摘器官

不如下次通過法例，死後身家要捐出黎，好無？

道德能佔領地球

死後財產都系家屬承繼（私產）
身體髮膚反而要捐出（共產）

死前注射aids，ok?

其實你反對嘅原因係啲乜呢？
你係覺得英國opt-out呢個政策嘅做法本身有問題（例如公開status）？
定係驚香港政府玩器官活摘？

坦白講前者我覺得完全無問題
就算僱主唔請，呢個係佢嘅權力
正如你講粗口，僱主都有理由唔請你㗎
捐贈器官你家嘢影響嘅人更多，點解唔可以畀社會施壓啊？
捐唔捐器官呢家嘢，係視乎個老闆覺得緊唔緊要
依家佢奉旨要請你㗎？

當然後者就值得斟酌

殺殺草紙

雖然唔LIKE, 但係民主國家都叫接受到
如果係香港就咪搞, 之前簽左器官捐贈卡都燒左
如果有日被佢地發現你同個中共高官血型好MATCH, 你就含得撚

第一，私隱問題。
第二，我死後既價值唔應該影響我在世既生活。講粗口直接影響一個人既decency，為現在式，而家係一個人要為死後既決擇負責 再者唔簽就一定捐到咩？

有問題？支持果d議員下次唔好投佢票囉，要再改番條法例有幾難

Active consent 同 passive consent (Opt-out) 有根本分別，係咪民主國家都值得相確。我自己就pro-choice, 但當中既選擇必須為active consent

點解你會支持呢種國家機器對個人嘅侵犯？

英國一直有遺產税，係香港冇。

完全同意。
仲有上面位師兄話咩講粗口唔請，呢個完全係錯誤類比黎。依家有冇法例規定你要見工時向僱主申報你講唔講粗口? 係咪有個LABEL話呢個人講粗口等僱主睇?
今時今日搵工連相都可以唔提供俾僱主，法例亦規定僱主係招聘時唔可以主動要求相片，原因係一個人既外貌並唔係工作要求既話，僱主就唔可以索取呢啲資料。
你話公開晒器官捐贈既STATUS係合理?你可唔可以解釋下呢個世界上有咩工既工作需要係呢個僱員死左之後要捐贈晒啲器官呀?冇呢個工作需要咁點解僱員就可以不恰當地索取呢個資料?

試下replace 做女性 / 同性戀者
你就唔會支持了

無啦啦拉埋講粗口黎講你知唔知自己up緊乜

兩者都係你自己選擇嘅行為
社會日後如果認為「唔捐器官就係自私」，咁同「講粗口係無禮貌」一樣，都係一種價值判斷。咁如果你同意老闆可以因為後者而唔僱用某個人，咁同樣嘅邏輯都可以應用響捐器官上面

捐器官係價值取向，同搞基一樣，係唔會影響工作能力，點解要公開俾僱主知呢？

又黎打稻草人。
個問題係公開呀，我話撚知你老闆用咩標準請人啦。
個問題係點解要公開，點解我選擇點處理自己既遺體要俾人知，要俾人指指點點。

點撚解要公開個人私隱？

點樣處理自己嘅遺體，呢個係self-regarding嘅問行為，就好似每個市民都唔需要公開自己嘅收入、開支。

相反講粗口、或者hatred speech，甚至犯罪，呢啲係other-regarding嘅行為，咁僱主就有可能有需要去知道。

但係即使係犯罪，例如係香港，初犯輕微罪行只要隔一段時間唔重犯都可以唔洗申報。唔通唔捐器官比起犯罪更加嚴重？

而家捐器官呢樣野，肯捐固然係好，但係唔肯捐算係錯咩？如果係無錯，點解要係就業問題上去懲罰人？

多謝上面各位巴絲嘅指正
我考慮過之後，明白我嘅論點（即係「公開捐贈status」）呢種做法
明顯係侵犯人嘅私隱權
我決定收返我嘅言論
（即係上述嘗試幫「公開捐贈status」呢種做法辯護嘅留言）
並且為自己on9嘅立場，同埋無考慮清楚就衝出來柒嘅行為道歉

可能根本無人care，但係我講過嘅嘢就要負責
今次係我柒，多謝屌醒

嘩屌 香港多啲你呢種人 成個風氣會好左好多

其實唔覺有咩問題
文化差異，覺得死後要留全屍乜乜乜
用華人思想去諗根本就唔合理
人地尊重嘅係個人主義
你唔想嘅都可以自願去opt out
而且事實依家個社會根本有問題要解決
要解決問題要社會進步就要有政策改革
政府個網都講明晒個現況係真係有增加捐贈者嘅需要

其實點樣「公開」法？

英國

opt out vege

opt out non-muslim

同時
無意淡化我自己柒咗嘅事實
但係事後查返官方嘅資料
我想請問今次條 Organ Donation (Deemed Consent) Act 2019

邊度有話過捐贈status要公開？

法案係修訂Human Tissue Act 2004

當中點樣「同意」器官捐贈，以及其他相關活動

，內容分3 part

第一部分係修改成年人“Appropriate consent”嘅定義
（所以今次修訂並不涵蓋兒童以及部分群體

第二部分係處理是次修訂同對Human Tissue Act 2004其他相關段落嘅影響

第三部分係處理法例使用嘅地理範圍（不包括蘇格蘭）以及名稱縮寫之類

法案係無提及到個人私隱/公開status

所以對於捐贈status嘅處理方法應該係沿用原有做法
如果係咁的話
咁何來「公開」呢？
NHS自己嘅私隱政策講得好清楚

而且NHS嘅data access policy亦都講得好清楚
（亦都無關今次修訂事）
就算捐贈資料係用於研究用途，都必須嚴格保障私隱
盡一切可能避免使用會辨認到個人嘅資料

而且獲取資料都係有分級嘅
NHSBT嘅職員可以獲取比較個人嘅資料（當然有相應措施保障私隱，）
至於一般非政府laymen的話
通常只能夠獲得已經出版嘅資料
要再拎機密嘅資料就要審批

最重要嘅係
私隱政策無關今次修訂事

好，我都認自己柒，冇search 私隱問題，但係保障私隱要靠機構既creditability,香港一定做唔到。
但係active 同 passive consent 之間有好大距離：我主動opt-in 即係我主動想捐，但唔opt-out 只係代表我唔反對，唔代表我真心想捐。當家屬actively 反對時，opt-in system 可以證明病人真實意向，家屬反對無效；反之如果病人只係冇opt-out, 家屬既反對就係呢個情況下唯一active consent, 病人無法捐贈器官。
Opt in system 至少唔會損害冇主動簽器官捐贈卡既人，私隱保障出問題都無傷大雅。Opt out system就要完全靠私隱保障來免生不公, 少左一個 safeguard. 我地無辦法肯定一個creditable 既政府或機構將來會繼續可信。
或者最後都係個人價值觀問題。我相信一個人在世既私隱同選擇權，同埋一個system 不被濫用既保障，比延長一個人既生命重要。

重有假設兩個system 都係 informed consent. Opt-in system 入面無論係咪 well-informed 捐贈者都有主動捐贈既想法，簽左字冇得後悔；opt-out system 個器官捐贈者如果只係ill-informed 而唔識opt-out 既話，攞佢既器官重係咪合乎道德？再者我地根本冇辦法去證明一個人係咪真正 well-informed. 所以根本opt-out organ donation 一定有ethical concerns.

利申： 有上網登記器官捐贈（無卡），但香港行opt-out system 既話，第一時間會opt-out

// 反之如果病人只係冇opt-out, 家屬既反對就係呢個情況下唯一active consent, 病人無法捐贈器官。//

但睇法律條文
修訂之後其實家屬插手決定嘅難度係更高

同埋你似乎混淆咗英國同香港嘅做法
香港嘅情況下，家人嘅權力係比較大

但係英國嘅情況就唔同
首先按照我嘅理解
未修訂前
Human Tissue Act 2004訂明 三步程序

1. 器官捐贈首先考慮死者生前意願,注意英國法例底下，家屬係無權否決已登記器官捐贈者嘅意願

2. 無的話就視乎死者生前指派嘅代理人嘅決定
3. 再無的話，就由合資格親屬決定
留意字眼第三步字眼

就咁consent
無話要畀啲乜嘢證據證明當事人想捐，親友同意就可以
咁都正常嘅，想方便捐贈器官啦

補充我所謂「合資格親友」，即qualifying relationship係指
按優先次序排列：
(a) spouse or partner;
(b) parent or child;
(c) brother or sister;
(d) grandparent or grandchild;
(e) child of a person falling within paragraph (c);
(f) stepfather or stepmother;
(g) half-brother or half-sister;
(h) friend of longstanding

至於今次法案

就講明修改第三步，當死者無明確表態而又無指派人，就使用「預設同意」

而乜嘢係預設同意呢
以下呢段就解釋咗：

即係第三步並唔係親友話點就點，而係要有足夠證據先可以阻止

所以我唔同意你所講嘅嘢
響法例修訂之後
捐贈者依然可以明確表示自己嘅立場，修訂後嘅法例依然確保捐贈者嘅意願最為優先

至於私隱方面
我唔同意你講現行制度「私隱保障出問題都無傷大雅」
制度一直以來都係咁行
如果過往無乜問題
咁點解多咗資料就會有問題
何況你一樣可以話
響現行制度下
我要捐器官就要登記，一樣都係有「少少」私隱風險

西班牙做咗幾十年都無事啦

所以英國政府講明會搞public awareness campaign
同埋今次法例有講明
缺乏理解呢條法例能力嘅成年人
係剔除於「預設同意」之外
(5) After subsection (8) insert—
“(9) In subsection (6A)—
“excepted adult” means—
[...]
(b) an adult who has died and who for a significant period before dying lacked capacity to understand the effect of subsection (6)(ba);
[...]
(10) For the purposes of the definition of “excepted adult” in subsection (9) a significant period means a sufficiently long period as to lead a
reasonable person to conclude that it would be inappropriate for
consent to be deemed to be given under subsection (6)(ba).”

至於你話係咪能確保條法例都係咪exactly每個人都清楚呢
咁我認為唔係、亦都無必要
正如香港憲報又係咪每個人都有睇？
條法例係做咗公眾諮詢、議院審理過、未來會有public campaign
如果咁都不足以達到informed consent
咁請問你嘅門檻定到幾高？

做呢啲立法凡事要向壞方面諗
會俾人 misuse 到咩地步
好心做壞事咪係呢啲
英國人以前唔係比較穩陣派睇定啲架咩
呢啲錯可以好邪惡

法律方面唔係好了解，我着眼點只係 consent 同用常識理解。但你用法律條文唔係個個理解來論證opt-in or out 唔需要完全了解詳情有謬誤。 Active consent 去捐器官就算唔完全理解條文唔緊要係啱，因為始終係 active choice. 但我着眼點係opt out (passive consent if not disagree to donate organs), 如果唔係well informed, 唔理解條文，就可能出現病人後悔既情況。至於你舉例話現行info 足夠，但冇客觀標準界定何謂足夠，亦冇可能有標準。文盲點算？自動opt-out? 所有passive consent 都有道德灰色地帶，google 一下就知爭議性。

最後私隱方面我冇話現存制度完美，只係opt-outsystem洩露私隱既話opt-out 者有機會受岐視

就算opt in，都一樣可以有ill informed, 唔理解條文，都可能出現病人後悔既情況（後悔自己無去捐器官），點解你認為呢個情況就無問題？

就算何謂info足夠與否無一個明確指標，唔等於所有人都係ill informed，亦都唔代表無辦法判斷一個政府有無盡責任去解釋推廣政策。

具體傳遞到每個個體嘅資訊量係不可預見，但係政府程序上有行政慣例可以依循，亦都可能有相關法例規定。政策資料亦都可以係網上輕易得到。正如唔係每個人都背得出香港刑事法律，但係香港法例以及重要案例全部上載上網。推行法律唔係過咗就算，依家你又點知英國政府推廣政策方面做得唔夠？

同埋文盲係唔識寫字，唔代表唔識聽英文。假如完全缺乏溝通能力，咁已經有相當大可能被法例剔除。

至於私隱洩露嘅問題，係有可能，正如任何事都有可能，咁呢個就要權衡個政策本身嘅效益，睇下對於私隱權（可能）構成嘅限制是否合乎比例。咁你有無相關例子證明洩露私隱嘅風險會outweigh到個benefit? 同埋點樣社會有歧視opt out 嘅人嘅風氣？

正喎，有錢人病左可以即時投資移民

邊度有話要公開status?

你估僱主知你唔捐會因為咁唔請你咩

第一點：Opt in 可以後悔，但個individual 已經made a choice, 不能免責，但冇opt out 而後悔個individual 可能只係未做決定就被捐器官

第二點：係。Active consent 亦是。但係active consent agree 既話其實重有一個隱藏declaration: ‘I declare I am well-informed’，所以patient 自己認同自己informed. Passive consent 當一個人冇明確opt out 既話做唔到呢一點。

第三點：你只證明people can possibly be well-informed, 唔代表所有人都明。英國人如果well-informed 咁支持opt out, then good for them. 作為香港人我由衷不信任政府，無論政府做任何宣傳都會小心提防，英國人既睇法我永遠唔會明，只能話「痴撚線」

第四點：文盲只係舉例，完全缺乏溝通能力被剔除當然係應份

第五點：如果你要用utilitarian 既方式比較私隱及其他負面影響同organ transplant 既benefit 既話,我只可以話每個人心中既utility 唔同。Opt-out 其他負面影響： 有政要需要器官時, 有人被死亡，咁就有得移植喇。當然上述只係極端例子，但喺中共治下不能排除。
至於私隱外洩會否outweigh benefit, 我個人價值觀既睇法係有可能。比如一個後生因為opt out 被發現而冇左人道組織既offer, 同曾憲梓冇左個腎而早死幾年，我覺得後生慘D.
最後係基本人性：一個人如果opt out 既話，正常人第一時間判斷一定係佢份人自私過唔opt out 既人

講緊萬一

Only an Analogy of losing benefit

我只係評價英國情況，香港情況我無異議

英國不嬲垃圾